export const data = [

    // general
    {
        question: '¿Cuál no es un color primario?',
        option1: 'Rojo',
        option2: 'Amarillo',
        option3: 'Azul',
        option4: 'Café',
        answer: '4',
        category: 'General'
    },
    {
        question: 'Un pepinillo es un:',
        option1: 'Zucchini',
        option2: 'Pepino',
        option3: 'Quimbombó',
        option4: 'Rábano',
        answer: '2',
        category: 'General'
    },
    {
        question: 'Wakanda es un país ficticio ¿en qué continente?',
        option1: 'Asia',
        option2: 'Africa',
        option3: 'Norte América',
        option4: 'Sudamérica',
        answer: '2',
        category: 'General'
    },
    {
        question: '¿Dón está Tasmania?',
        option1: 'Madagascar',
        option2: 'Australia',
        option3: 'Groenlandia',
        option4: 'JaPón',
        answer: '2',
        category: 'General'
    }, {
        question: '¿Quién gana en la fábula? ¿La liebre o la tortuga?',
        option1: 'Ninguno',
        option2: 'La tortuga',
        option3: 'la liebre',
        option4: 'Empatan',
        answer: '2',
        category: 'General'
    },
    // matematicas
    {
        question: '¿Cuál es el primer dígito de pi?',
        option1: '1',
        option2: '2',
        option3: '3',
        option4: '4',
        answer: '3',
        category: 'Matematicas'
    }, {
        question: '¿A cuánto equivale π?',
        option1: '3,141592',
        option2: '3,159215',
        option3: '3,144423',
        option4: '3,144123',
        answer: '1',
        category: 'Matematicas'
    }, {
        question: 'Cual es la Formula para encontrar la área del cuadrado',
        option1: 'A=L^²',
        option2: 'A=(LXL)/2',
        option3: 'A=LxL',
        option4: 'A=Pi(R^2)',
        answer: '3',
        category: 'Matematicas'
    }, {
        question: '¿Qué expresa esta formula? e=mc^2',
        option1: 'equivalencia entre masa y energía',
        option2: 'la teoría de la probabilidad',
        option3: 'Circunferencia de un círculo',
        option4: 'Volumen de un cubo',
        answer: '1',
        category: 'Matematicas'
    }, {
        question: '¿Cuáles de los siguientes triángulos, según sus medidas son rectángulos?',
        option1: '3 cm, 4 cm, 7 cm',
        option2: '3 cm, 4 cm, 5cm',
        option3: '5 cm, 12 cm, 13 cm',
        option4: ' 1 + 7 = 8',
        answer: '4',
        category: 'Matematicas'
    },
    // Programacion
    {
        question: '¿Cual es una sentencia de contro que permite que el código se ejecute repetidamente (Blucle) en java?',
        option1: 'far()',
        option2: 'fi()',
        option3: 'while()',
        option4: 'try',
        answer: '3',
        category: 'Programación'
    }, {
        question: '¿La estructura condicional más simple en java es?',
        option1: 'if()',
        option2: 'switch()',
        option3: 'for()',
        option4: 'foreach()',
        answer: '1',
        category: 'Programación'
    }, {
        question: '¿Proceso de diseñar, codificar, depurar y mantener el código fuente de programas computacionales?',
        option1: 'Compilación',
        option2: 'Programación',
        option3: 'Hardware',
        option4: 'Software',
        answer: '2',
        category: 'Programación'
    }, {
        question: 'Lenguaje formal diseñado para expresar procesos que pueden ser llevados a cabo por máquinas como las computadoras.',
        option1: 'Variables',
        option2: 'Storyboard',
        option3: 'Lenguaje de programación',
        option4: 'Diseño de Flujo',
        answer: '3',
        category: 'Programación'
    }, {
        question: 'Son descripciones gráficas de algoritmos; usan símbolos conectados con flechas para indicar la secuencia de instrucciones.',
        option1: 'Diagramas de flujo',
        option2: 'Storyboard',
        option3: 'Pseudocódigo',
        option4: 'Lenguaje de programación',
        answer: '1',
        category: 'Programación'
    },
    // Logica
    {
        question: '¿Qué parentesco tiene conmigo el hermano de mi padre?',
        option1: 'Es mi tío',
        option2: 'Hermano',
        option3: 'Es Mi Padre',
        option4: 'Es Mi Primo',
        answer: '1',
        category: 'Lógica'
    },
 {
        question: '¿Qué letra pasa de ser una consonante a una vocal con tan solo darle la vuelta?',
        option1: 'la u',
        option2: 'La n',
        option3: 'a',
        option4: 'La e',
        answer: '2',
        category: 'Lógica'
    },
 {
        question: '¿Qué pesa más un kilo de plumas o de plomo?',
        option1: 'El Plomo',
        option2: 'Las Plumas',
        option3: 'Ambos pesan lo mismo',
        option4: 'Ninguno de los dos',
        answer: '3',
        category: 'Lógica'
    },
 {
        question: 'Un tren eléctrico viaja de Madrid a Barcelona, ¿hacia dónde va el humo del tren?',
        option1: 'Hacia el Norte',
        option2: 'Hacia atras',
        option3: 'Hacia adelante',
        option4: 'Hacia ningún lado',
        answer: '4',
        category: 'Lógica'
    },  {
        question: 'Algunos meses tienen 30 días, otros 31. ¿Cuántos tienen 28 días?',
        option1: 'Todos los meses',
        option2: '2 meses',
        option3: '1 Mes',
        option4: '5 Meses',
        answer: '1',
        category: 'Lógica'
    },
    // Historia
    {
        question: '¿Cual es  la o el primera programador de la historia?',
        option1: 'Alan turing',
        option2: 'Ada King Lovelace',
        option3: 'Linus torvalds',
        option4: 'Willemina Fleming',
        answer: '2',
        category: 'Historia'
    },  {
        question: '¿Cuál fue el primer ordenador de la historia? ',
        option1: 'ENIAC',
        option2: 'IBM PC 5150',
        option3: 'Commodore 64',
        option4: 'Apple I',
        answer: '1',
        category: 'Historia'
    },  {
        question: 'Es considerado uno de los padres de la ciencia de la computación y precursor de la informática moderna.',
        option1: 'Ada Lovelace',
        option2: 'Adela Katz',
        option3: 'Alan Mathison Turing',
        option4: 'John von Neumann',
        answer: '3',
        category: 'Historia'
    },  {
        question: '¿Quiem diseñó el programa informático que se utilizó en la misión Apolo 11?',
        option1: 'Charles Babbage',
        option2: 'Ada Lovelace',
        option3: 'Adela Katz',
        option4: 'Margaret Hamilton',
        answer: '4',
        category: 'Historia'
    },  {
        question: '¿Quién es llamado el padre de la computación?',
        option1: 'Charles Babbage',
        option2: 'Adela Katz',
        option3: 'Ada Lovelace',
        option4: 'Willemina Fleming',
        answer: '1',
        category: 'Historia'
    },
];

